【7.28 上環】庭上認不出被告 速龍伍尚國：我不確定 都無見過佢真人

前年 7 月 28 日，上環爆發激烈警民衝突，24 人被控暴動，當中 23 人不認罪，今（ 9 日）在西九龍裁判法院續審。負責追截首被告的警署警長伍尚國作供時兩度因語速太快遭法官陳仲衡打斷，官笑言「等陣，我唔係『速龍』咁快啊嘛！」另外，控方循例要求警長在庭上認人時，伍尚國竟表示「我不確定啊！」，更辯稱「我都無見過佢（首被告）真人！」

警署警長 53327 伍尚國表示，當日以特別戰術小隊署理督察身份執勤，與隊員於德輔道西西區警署對出戒備。惟正當伍欲詳述細節時，遭法官陳仲衡打斷道「等等，有個人（法官）抄住，支筆未有咁快。」未幾，伍欲繼續作供時，再度被法官制止，並戲謔「等陣，我唔係『速龍』咁快啊嘛！」惹得眾人哄堂大笑。

伍補充，約數百名示威者聚集在皇后街近德輔道西的行車線上，其中大部分人身穿黑衣、手持長雨傘及疑似鐵枝的棒狀物，不時向警方防線投擲雜物。直至晚上 7 時許，伍與隊員奉命向東推進，起初步伐平穩，走至接受電車站的位置時，開始加快腳步追捕。

智障就唔好學人告人喇..

點解要咁答？

請教 如果老練都話 認得佢 /係佢做既 會有咩後果？